英國智庫&日本機構：中國2028年將超越美國成全球最大經濟體

日本媒體12月11日報道，日本經濟研究中心發表報告，預計中國的名義國內生產總值（GDP）最早有可能在2028年超過美國，此較2019年時的預測大為提前。

日本經濟研究中心的報告預測亞太地區15個國家和地區的經濟增長，並基於新冠肺炎（COVID-19）疫情的兩種初步發展情景，對經濟規模展開推算。第一種是疫情將在未來4到5年結束的「標準情境」，第二種則是比標準情境再延後4到5年的「嚴重情境」。

報導指出，主要原因是疫情令美中在就業人數和科研經費等方面的差距進一步拉大。疫情眼下仍然在包括美歐在內的發達經濟體肆虐，這些地區2020年的經濟規模都將出現萎縮。另一方面，由於中國採取了徹底的防疫措施，已經率先平息了疫情。從經濟增長率方面看，中國也將實現正增長。

中國率先歐美實現經濟正增長體現在進出口貿易上。尤於外貿行情先抑後揚，散落在全球各地的貨櫃回流不暢，中國面臨貨櫃(集裝箱)一箱難求的窘境，但貨櫃在歐美卻是堆積如山。

另據中國經營報報導，國際航運巨頭馬士基稱，全球主幹航線正面臨臨缺箱問題，40尺高櫃供應緊張。中國港口的出口訂艙不得不面臨因缺箱等造成的訂艙取消或裝運延遲。

「我從業這麼多年，從沒見過這麼瘋狂的事」，來自芬蘭集裝箱租賃公司創始人Osmo Lahtinen這樣感嘆道。

受新冠肺炎疫情影響，國際物流鏈出現一系列始料不及的極端狀態，致貨櫃全球分布嚴重不均衡。目前，中國每出口3個集裝箱只能返回1個，大量空箱在美國、歐洲和澳洲等地積壓。往常60天可返回的集裝箱，現在要拖延到100天，租箱費用也上漲了150%左右。

英國智庫經濟和商業研究中心（CEBR）指出，中國2028年將超越美國，成為全球最大的經濟體。由於新型冠狀病毒肺炎（COVID-19）以及相關的經濟後果翻轉中美的競爭關係，北京佔上風。

「新冠大流行及相應的經濟後果，已肯定地翻轉這場競爭，變得對中國有利。」

CEBR指出，中國以嚴格的、早期的「封城」坎「精明地管理大流行」。此外西方國家的長遠增長因疫情受打擊，意味中國的經濟表現相對地改善。

中國2021年至2025年的年均經濟增長率看來將會達到5.7%，2026年至2030年料年均增長4.5%。

美國經濟儘管可能在2021年實現疫情後的強勁反彈，但2022年至2024年的年均增長率可能放緩至1.9%，之後進一步放緩至1.6%。

除14億未

智庫定除褲呀？

白皮豬仲未醒，仲玩緊tiktok

觀察到全球用戶支出排名前10的娛樂應用在App Store、Google Play總收入達58.2億美元，年增61.8％。其中抖音及TikTok以12.6億美元預估收入取代Netflix，奪得全球娛樂應用收入榜冠軍，較去年成長590％。當中有88.3％的收入來自抖音iOS版本，美國和土耳其TikTok用戶則分別貢獻總收入的6.5％和1.4％。

全世界所有智庫既GDP, GNP, 總人口, 人口增長等都係引用聯合國數字
聯合國數字係中國政府提供
中國政府統計2000年有1700萬人出世
中國政府統計2015年有1360萬個15歲學生
中國政府統計2015年15歲學生入學率過百%
咁, 你覺得中國政府既GDP等數字信唔信得過?

不過仲係自稱發展中國家

88.3來自中國版

人地可以禁左你個抖音 個報告完全無考慮政治因素

China joe 玩兩屆啱啱好

死咗三百萬人

一定係

有冇呢d機構以前既預測比較而加有幾準？

左腳踏右腳無限堆GDP做第一大經濟體

所以白皮豬係抵撚死
根本唔駛傷心

白皮豬抵滅亡

係智障